<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>server on ./rolando.anton.sh</title><link>https://rolando.anton.sh/es/tags/server/</link><description>Recent content in server on ./rolando.anton.sh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rolando.anton.sh/es/tags/server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Home Lab Part 4: Comprimiendo/Consolidanto mi laboratorio en casa</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/08/15/home-lab-part-4-comprimiendo/consolidanto-mi-laboratorio-en-casa/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/08/15/home-lab-part-4-comprimiendo/consolidanto-mi-laboratorio-en-casa/</guid><description>Para continuar con la serie de publicaciones que he realizado previamente:
Home Lab Parte 1: ¿Por qué tener uno? Home Lab Parte 2: Habilidades y recursos antes de construir uno Home Lab Parte 3: Construyendo la primera versión de mi laboratorio en casa Antes de entrar en detalles de la actualización del servidor, comencé a consolidar y optimizar el uso del espacio de mi laboratorio; todos los dispositivos que tenía en el rack eran dispositivos de poca profundidad, entre 9&amp;rdquo; de profundidad y algunos de ellos incluso menos.</description></item><item><title>Home Lab Parte 3: Construyendo la primera versión de mi laboratorio en casa</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/05/15/home-lab-parte-3-construyendo-la-primera-versi%C3%B3n-de-mi-laboratorio-en-casa/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/05/15/home-lab-parte-3-construyendo-la-primera-versi%C3%B3n-de-mi-laboratorio-en-casa/</guid><description>Después del preludio de las publicaciones anteriores:
Home Lab Parte 1: ¿Por qué tener uno? Home Lab Parte 2: Habilidades y recursos antes de construir uno Después del preludio de las publicaciones anteriores, ahora es el momento de compartir las experiencias que tuve mientras construía mi laboratorio en casa. Tengan en cuenta que comencé este proyecto en marzo de 2016.
Primero, establecí un grupo de criterios durante la planificación de la construcción del equipo que quería usar en la primera iteración de mi servidor.</description></item></channel></rss>