<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on ./rolando.anton.sh</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/</link><description>Recent content in Blog on ./rolando.anton.sh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rolando.anton.sh/es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Home Lab Parte 4: Comprimiendo/Consolidanto mi laboratorio en casa</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/08/15/home-lab-parte-4-comprimiendo/consolidanto-mi-laboratorio-en-casa/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/08/15/home-lab-parte-4-comprimiendo/consolidanto-mi-laboratorio-en-casa/</guid><description>Antes de entrar en detalles de la actualización del servidor, comencé a consolidar y optimizar el uso del espacio de mi laboratorio; todos los dispositivos que tenía en el rack eran dispositivos de poca profundidad, entre 9&amp;rdquo; de profundidad y algunos de ellos incluso menos. Mientras investigaba, encontré un dato interesante, los equipo de audio profesional también usa el formato 1U, y la mayoría de ellos son de poca profunidad también.</description></item><item><title>Home Lab Parte 3: Construyendo la primera versión de mi laboratorio en casa</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/05/15/home-lab-parte-3-construyendo-la-primera-versi%C3%B3n-de-mi-laboratorio-en-casa/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/05/15/home-lab-parte-3-construyendo-la-primera-versi%C3%B3n-de-mi-laboratorio-en-casa/</guid><description>Después del preludio de las publicaciones anteriores, ahora es el momento de compartir las experiencias que tuve mientras construía mi laboratorio en casa. Tengan en cuenta que comencé este proyecto en marzo de 2016.
Primero, establecí un grupo de criterios durante la planificación de la construcción del equipo que quería usar en la primera iteración de mi servidor. Los principales fueron:
Capacidad de RAM: Debido a que el caso de uso principal es ejecutar máquinas virtuales, la cantidad de máquinas virtuales depende directamente de la cantidad de RAM, los 16 GB de RAM que tenía en mi laptop en ese entonces no eran suficientes.</description></item><item><title>Home Lab Parte 2: Habilidades y recursos antes de construir uno</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/04/11/home-lab-parte-2-habilidades-y-recursos-antes-de-construir-uno/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/04/11/home-lab-parte-2-habilidades-y-recursos-antes-de-construir-uno/</guid><description>Para continuar con la publicación anterior sobre laboratorios en casa antes de comenzar a planificar y construir el mío, me gustaría recomendar un ciertas habilidades para aprender o ganar más conocimiento que considero muy importante tener cuando comencé a construir mi laboratorio en casa.
Aprendiendo Linux Si estás en TI o planeas hacerlo, no hay una razón válida para no aprender Linux / Unix. ¿Por qué? Está en casi todas partes, por mencionar algunos ejemplos, el sistema operativo de la mayoria de Smart TVs utilizan está basado en Linux, si tienes un smartphone con Android, esta basado en Linux, Apple macOS e iOS se basan en otro Unix que es Darwin.</description></item><item><title>Home Lab Parte 1: ¿Por qué tener uno?</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/04/06/home-lab-parte-1-por-qu%C3%A9-tener-uno/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/04/06/home-lab-parte-1-por-qu%C3%A9-tener-uno/</guid><description>Entonces, como mencioné en la primera publicación del blog, el tema del laboratorio en casa será frecuente en este blog. Y me gustaría comenzar compartiendo mi experiencia de por qué decidí comenzar un laboratorio en casa.
Hay muchas maneras de obtener o mantener conocimiento, y puede ser de manera teórica o práctica, ambos en el mejor de los casos. Pasé muchos años instalando y dando soporte a soluciones de seguridad de redes y cuando comencé a trabajar como Systems Engineer en Fortinet, todo cambió, especialmente la forma en que se aprende y gana conocimiento en temas fuera del ámbito de la cartera de productos.</description></item><item><title>hola mundo</title><link>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/04/05/hola-mundo/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rolando.anton.sh/es/blog/2020/04/05/hola-mundo/</guid><description>No pude encontrar una mejor manera de comenzar algo con el clásico &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo;. La idea de este blog es comunicar, compartir conocimientos y experiencias de mi interacción diaria con la tecnología. Tengo la suerte y estoy muy agradecido de hacer lo que amo como trabajo diario. Y durante mi tiempo libre, me gusta seguir aprendiendo y estar al día, y para eso, construí mi laboratorio en casa, que puede ser un tema completamente dedicado (voy a compartir mucho sobre esto).</description></item></channel></rss>